\likechapternotoc{РЕФЕРАТ}
\todo{}
Дипломна робота: \pageref*{MyLastPage}~ст., \totfig~рис.,  \tottab~табл., \total{citenum}~джерел та 2 додатки.

Метою даної роботи є розробка системи автоматизованого розпізнавання музичної нотації. У роботі проаналізовані методи вирішення задачі попередньої обробки зображення нотного листа та методів наступної класифікації об'єктів.

Результати роботи:
\begin{itemize}
	\item запропонована архітектура інтелектуальної системи розпізнавання об'єк\-тів на нотному листі;
	\item реалізовано запропоновані алгоритми з попередньої обробки зображення нотного листа та початкової класифікації об'єктів;
	\item реалізовано додаток консольного типу.
\end{itemize}

%\todo{Новизна роботи:}
%\begin{itemize}
%	\item ;
%\end{itemize}

Результати даної роботи рекомендовано використовувати у системах автоматизованого розпізнавання нотного запису.
При подальших дослідженнях у цій області доцільно створити систему аналізу двовимірних граматик та провести процес розширення і оптимізації баз даних класифікатора.

%Ключові слова:
\MakeUppercase{аналіз зображення документів, Автоматизація розпізнавання нотного запису, оцифровування нотного запису, оптичне розпізнавання символів, оптичне розпізнавання музики, Класифікація символів.} 